{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_053180",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "구례 신학리 석불입상_1"
    },
    "text": "大田里石仏立像は呉初期に製作された仏像で、第186号有形文化財に指定されている。 この仏像は呉大田里石仏立像と非常に類似した形をしており、同時に作られたものと推定されている。 この仏像の全高は170㎝であり、頭の高さは34㎝、胴体の厚さは35㎝、肩の幅は53㎝だ。 台座の高さは25㎝であり、台座の直径は117㎝だ。 しかし、この仏像は2004年11月に盗まれた。 本来、仏像の胴体と光背は同じ石で彫刻されていたが、現在は光背全体が落ちた状態だ。 特に頭の部分は四角形の顔型と眉毛を除いては激しい磨耗によって見分けがつかない状態だ。 1948年の麗水·順天事件の時に落ちた頭部はセメントを利用して補修された。 台座は円形で、16葉の福蓮が刻まれている。 この仏像は大きさと形で呉大田里石仏立像と非常に似ており、同時に製作されたものと推定される。 だが、2004年に盗難に遭い現在は光背が落ちている状態だ。 頭の部分は四角形の顔型と眉毛を除いては激しい摩耗によって分かりにくい状態だ。 仏像の台座は円形で、16葉の福蓮が刻まれている。",
    "QA": [
        {
            "question": "大田里石仏立像はいつ製作されましたか？",
            "answer": "大田里石仏立像は呉初期に製作されました。"
        },
        {
            "question": "大田里石仏立像は何号有形文化財に指定されていますか？",
            "answer": "大田里石仏立像は第186号有形文化財に指定されています。"
        },
        {
            "question": "大田里石仏立像の全高は何㎝ですか？",
            "answer": "大田里石仏立像の全高は170㎝です。"
        },
        {
            "question": "大田里石仏立像の頭の高さは何㎝ですか？",
            "answer": "大田里石仏立像の頭の高さは34㎝です。"
        },
        {
            "question": "大田里石仏立像の胴体の厚さは何㎝ですか？",
            "answer": "大田里石仏立像の胴体の厚さは35㎝です。"
        },
        {
            "question": "大田里石仏立像の肩の幅は何㎝ですか？",
            "answer": "大田里石仏立像の肩の幅は53㎝です。"
        },
        {
            "question": "大田里石仏立像の台座の高さは何㎝ですか？",
            "answer": "大田里石仏立像の台座の高さは25㎝です。"
        },
        {
            "question": "大田里石仏立像の台座の直径は何㎝ですか？",
            "answer": "大田里石仏立像の台座の直径は117㎝です。"
        },
        {
            "question": "大田里石仏立像は何年に盗まれましたか？",
            "answer": "大田里石仏立像は2004年11月に盗まれました。"
        },
        {
            "question": "大田里石仏立像の光背はどのような状態ですか？",
            "answer": "大田里石仏立像の光背は現在、全体が落ちた状態です。"
        },
        {
            "question": "大田里石仏立像の頭部はどのように補修されましたか？",
            "answer": "大田里石仏立像の頭部は1948年の麗水·順天事件の時にセメントを利用して補修されました。"
        },
        {
            "question": "大田里石仏立像の台座には何が刻まれていますか？",
            "answer": "大田里石仏立像の台座には16葉の福蓮が刻まれています。"
        },
        {
            "question": "大田里石仏立像は呉大田里石仏立像とどのように関係していますか？",
            "answer": "大田里石仏立像は大きさと形で呉大田里石仏立像と非常に似ており、同時に製作されたものと推定されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 341,
        "QA": 450
    }
}